// クイズのデータ型定義
export type Quiz = {
  type: '風力計測' | '短距離' | '三段跳' | '走高跳' | '未定' | 'ハンマー投' | '投擲' | '跳躍';
  question: string;
  options: string[];
  correctAnswer: number;
  supplement?: string;
};

// NARクイズデータ
export const quizData: Quiz[] = [
  {
    type: '三段跳',
    question: `C2.1 正しい判定・対応は何ですか？
三段跳において、競技者は助走を開始直後、助走路を示すラインの外側に踏み出る。`,
    options: [
      "白旗",
      "赤旗",
    ],
    correctAnswer: 1 //0は間違い
  },
  {
    type: '風力計測',
    question: `C13.1.1 風力計測員は、女子100mハードル3組の風力情報は以下のように示していることを確認した。情報はどのように公式に発表されるべきですか？
+0.16m／秒`,
    options: [
      "-0.1m／秒",
      "-0.16m／秒",
    ],
    correctAnswer: 0
  },
  {
    type: '風力計測',
    question: `C13.1 風力計測員は、女子100mハードル3組の風力情報は以下のように示していることを確認した。情報はどのように公式に発表されるべきですか？
    +2.03m／秒`,
    options: [
      "+2.1m／秒",
      "+2.03m／秒",
    ],
    correctAnswer: 0
  },
  {
    type: '未定',
    question: `A9.3 競技中に競技者が所持している場合、助力とみなされないものはどれですか？`,
    options: [
      "ビデオレコーダー",
      "無線送信機",
      "携帯電話",
      "リストクーラー",
    ],
    correctAnswer: 3,
  },
  {
    type: '未定',
    question: `B13.3 200メートルの場合、風向風速計は、トラックから最大____ メートル離して設置されるべきである。`,
    options: [
      "2",
      "50",
      "20",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '走高跳',
    question: `B10.2 走高跳の競技者が、助走路におけるマーカーの最大数は、何個ですか？`,
    options: [
      "2",
      "1",
      "0",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '未定',
    question: `B24.4 800メートルの勝者の3つの手動計時の時計は、以下の通り示した：1:53.5; 1:53.9; 1:54.0. 公式タイムはどう記録されるべきか？`,
    options: [
      "1:53.9",
      "1:53.5",
      "1:54.0",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: 'ハンマー投',
    question: `A16.2投てき者がサークル内でターンしている間にハンマーが壊れます。それ以外は規則に従った投てきでした。審判は何を決定するべきですか？`,
    options: [
      "該当するすべての期間での試技に代わりの試技を許す",
      "競技者に代わりの試技を許すが、残りの制限時間内に限る",
      "投てき審判長に決定を尋ねる",
      "試技が失敗であることを宣言する",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: 'ハンマー投',
    question: `次のハンマー投の競技会の結果を判定する（問題数が変わらないように置いておくが、クイズとしては作らない）`,
    options: [
      "",
      "",
      "",
      "",
    ],
    correctAnswer: 99,
  },
  {
    type: '走高跳',
    question: `C10.2 正しい判定・対応は何ですか？
走高跳の競技者がバーに触れずにクリアする。競技者が優勝したことを意味するので、競技者は、すぐにバーを空中に持ち上げて祝う：`,
    options: [
      "有効な跳躍",
      "無効な跳躍",
    ],
    correctAnswer: 99, //xは間違い
  },
  {
    type: '走高跳',
    question: `B20.2 400メートル競走の準決勝の最初のスタート時に、競技者が不正スタートをした。出発係は、どの色のカードを競技者に見せるべきですか？`,
    options: [
      "赤／黒",
      "黄／黒",
      "緑",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `B11.5 足留材はどの種目に使用されますか？`,
    options: [
      "砲丸投",
      "ハンマー投",
      "やり投",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `A15.3 競技者が競技に参加し、棒高跳の最初の試技で5.30mに失敗し、その後パスする。次の高さでは、競技者はまた最初の試技で失敗し、再度パスする。審判員は何を決定するべきですか？`,
    options: [
      "競技者を失格とする",
      "競技者が次に跳びたい高さに1回だけ試技を許す",
      "審判長にそのことを委ねる",
      "競技者に、パスした後の、次の高さではパスできないので、跳躍しなければならないことを伝える",
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `1.1 フィールド競技の会場が、正しく配置されていることを確認する責任を負う役員は、どなたですか？`,
    options: [
      "フィールド審判長",
      "技術総務",
      "総務",
    ],
    correctAnswer: 99, //技術総務かも
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `A5.1 フィールド競技において、競技者が、競技中に有効試技がなかった場合、記録員が結果表に使用すべき略号は以下の通りである：`,
    options: [
      "失格",
      "記録なし",
      "予選通過標準記録突破せず",
      "棄権",
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `B9.4 10,000メートル競走で、各周回記録員が記録する競技者の最大数は、どのくらいですか？`,
    options: [
      "4",
      "6",
      "3",
    ],
    correctAnswer: 99, //1は間違い
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `B3.3 十種競技の棒高跳では、競技会全体を通して、バーを一律に __cmずつ上げなければならない。`,
    options: [
      "10",
      "5",
      "3",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `A20.1 砲丸投で競技者の試技で失敗と判定されないのはどのような場合ですか？`,
    options: [
      "サークルを横切って前方倒立回転する",
      "円盤投のような回転投法を使用する",
      "両手で投げる",
      "肩のラインの後ろから砲丸を投げ放つ",
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `A14.1 800メートル競走の場合、号砲前のスターターの号令は以下の通りである：`,
    options: [
      "「On your marks」のみ",
      "「On your marks」の後に 「Set」",
      "「Set」のみ",
      "「Are you ready?」",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `B14.2 十種競技のやりにおいて、各競技者は、何回の試技が許されますか？`,
    options: [
      "3",
      "1",
      "0",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `B2.4 200メートルレースの勝者の 3つの手動計時時計は、以下の通り読む： 24.5; 24.7および24.8 公式タイムは、次のように記録されるべきですか?`,
    options: [
      "24.7",
      "24.5",
      "24.8",
    ],
    correctAnswer: 0,
    supplement: `陸上競技規則において、手動計時では以下のように公式タイムを決定します。
・3つの計時結果のうち、2つが一致した場合、その一致したタイムを採用します。
・3つすべてが異なる場合は、中間のタイムを採用します。`,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `A2.1 競技会の正しい実施に責任を負う役員は、以下の通りである：`,
    options: [
      "記録・情報処理員",
      "総務",
      "マーシャル",
      "審判長",
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `C18.2 正しい判定・対応は何ですか？
選手権の競歩競技において、レース中に他の赤カードを受けていない競技者が、レースの最後の100メートルで主任審判により失格とされた。彼は主任審判にはこのような決定を下す権利がないと主張し、審判団に抗議した。`,
    options: [
      "上訴は棄却されるべきである。審判員主任にはそのような決定を下す権限がある。",
      "上訴は支持されるべきである。審判員主任にはそのような決定を下す権限がない。",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `A 6.3 女子障害物競走の標準の距離は以下の通りである：`,
    options: [
      "2,000メートルのみ",
      "2,000メートルおよび3,000メートル",
      "3,000 メートルおよび5,000メートル",
      "5,000 メートルおよび10,000メートル",
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `B21.2 100mHのレース中、風向風速計は何秒間作動させるべきですか？`,
    options: [
      "13s",
      "5s",
      "10s",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `C3.2 正しい判定・対応は何ですか？

走幅跳の二度目の試技が終わると、競技者はフェンスラインまで歩いて行き、審判席に座っているコーチが撮影した最後のジャンプのビデオを観る。 `,
    options: [
      "何もしない。これは許可される。",
      "これは許可されない。審判長は携帯電話を取り除き、黄色カードを出すべきである。",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `C9.3 正しい判定・対応は何ですか？

走り幅跳の試技中に、競技者がバランスを崩す。競技者が、着地場内に完全にとどまっているにもかかわらず、片足だけで着地する。 `,
    options: [
      "無効の跳躍",
      "有効の跳躍",
    ],
    correctAnswer: 1,
    supplement: `走幅跳において、有効な試技とされる条件は以下の通りです：

踏切が有効な範囲（踏切板内）から行われていること

競技者の身体のどの部分も、着地後に最も踏切板寄りにつけた痕跡（マーク）を基準に計測できること

試技後、競技者が砂場（着地エリア）から正しく退出していること `,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `B1.5 女子七種競技2日目の最初の種目は、＿＿＿＿である。 `,
    options: [
      "走幅跳",
      "走高跳",
      "砲丸投",
    ],
    correctAnswer: 0,
    supplement: `女子七種競技のスケジュール：
✅ 1日目：
100mハードル

走高跳

砲丸投

200m

✅ 2日目：
走幅跳 ←ここが2日目の最初

やり投

 `,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `B12.2 400 メートルハードルレースの勝者には 3 つの手動計時の時計が使用された。1つはうまく機能しなかった。残りの2つは以下の通り示した：55.60; 55.65. 公式タイムはどのように記録されるべきですか？ `,
    options: [
      "55.7",
      "55.6",
      "55.65",
    ],
    correctAnswer: 0,
    supplement: `時計が2つのみ機能した場合は、遅い方のタイムを公式タイムとして採用します。 `,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `B22.6 10人の競技者が残っている場合、連続して走高跳の試技を許される時間は、以下の通りである`,
    options: [
      "2min",
      "1.5min",
      "1min",
    ],
    correctAnswer: 99, //2は間違い
    supplement: `3人以上は1min、2人の場合は1.5min(or 2min)、1人の場合は2minです。 `,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `B25.2 炎天下で行われる___メートル以上のトラック競技において、主催者は、競技者に水とスポンジを提供することができる。`,
    options: [
      "5,000",
      "800",
      "1,500",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `B7.2 完全な自動計時が使用される場合、どの役員が各競技者の順位決定の責任を負いますか？`,
    options: [
      "写真判定審判員主任",
      "チーフ・計時員",
      "スタート・コーディネーター",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `A7.1 技術総務の任務に該当しないものは次のうち、どれですか？`,
    options: [
      "跳躍ピットで砂が正しく準備されていることを確認する",
      "投てき部門の設営を監督し、確認する",
      "競技に使用される投てき物の重量を確認する",
      "棒高跳での記録の高さを確認する",
    ],
    correctAnswer: 99, //2は間違い
    supplement: `技術総務の主な任務は、競技が円滑に進行するように競技場や施設の準備・管理、用具の設置状況の確認などを行うことです。`,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `D1.2 次の走高跳の競技会の結果を判定する：`,
    options: [
      "-",
    ],
    correctAnswer: 99,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `A3.1 トラック競技のスタート時に、競技者を正しいレーンに配置する責任を負う役員は、以下の通りである：`,
    options: [
      "出発係",
      "審判",
      "スターター",
      "審判長",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `C17.3 正しい判定・対応は何ですか？
    
    男子砲丸投の予選を終えて、2人の競技者（BとK）が19.65mで同じ12位の成績を収めた。両競技者とも試技は1回失敗している。両競技者の他の試技は、19.01m（B）および18.88m（K）であった。 予選通過標準記録は19.80mであった。`,
    options: [
      "B競技者のみが決勝に進出する",
      "両競技者とも決勝に進出の資格がある",
      "B競技者、K競技者ともに決勝に進出の資格はない",
    ],
    correctAnswer: 99, //2は間違い
  },
  {
    type: '跳躍',
    question: `C8.3 正しい判定・対応は何ですか？

4×100mリレーでは、バトンがテイクオーバーゾーンの終わりを示すラインを越えるとき、バトンを受け取る走者とバトンを渡す走者の両方がバトンに手をかける。`,
    options: [
      "監察員が報告し、審判長が失格とする",
      "何もしない。これは許可される",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `B16.4 シニア男子の競技会で使用する砲丸の最低重量は、どのくらいですか？`,
    options: [
      "7.26kg",
      "4kg",
      "2kg",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `C5.1 正しい判定・対応は何ですか？

砲丸投の競技者は、2本の指をテープで固定して競技する。`,
    options: [
      "無効の投てき",
      "有効な投てき",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `A8.3 トラック競技のフィニッシュラインの幅は、どのくらいですか？`,
    options: [
      "40mm",
      "50mm",
      "100mm",
      "500mm",
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `C4.2 正しい判定・対応は何ですか？

4×400メートルリレーチームの第3走者は、チームメイトが200メートル地点に最後に到達したため、審判にテイクオーバーゾーンの内側に並ぶよう指示される。競技者のチームメイトが3人を抜き去ると、5位に浮上する。`,
    options: [
      "監察員が報告し、審判長が失格とする",
      "何もしない。これは許可される",
    ],
    correctAnswer: 99, //1は間違い
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `B19.1 すべての競技者は、___メートルを含むすべての距離の個人種目において、クラウチングスタートとスターティングブロックを使用しなければならない。`,
    options: [
      "400",
      "800",
      "1500",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `C15.1 正しい判定・対応は何ですか？

400mレースのスタート時に、スタートを止めるために競技者が手を挙げる。スタート審判長は、競技者に正当な理由がなかったと判断する。`,
    options: [
      "イエローカード",
      "何もしない。これは許可される",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `C7.1 正しい判定・対応は何ですか？

棒高跳の競技者が、ポールを立てるときにボックスを外し、ポールのベースがボックスの後方を越えて着地場に触れる。 制限時間は残り2分。`,
    options: [
      "無効の跳躍",
      "何もしない。これは許可される。",
    ],
    correctAnswer: 99, //1は間違い
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `A19.3 選手権大会の200メートルの第1ラウンドにおける組の実施順は、以下のように決定される：`,
    options: [
      "無作為の抽選",
      "各組の最も遅い競技者のシーズンベストによる昇順",
      "各組の最も速い競技者のシーズンベストによる昇順",
    ],
    correctAnswer: 99, //1は間違い
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `A10.1 競技者が抗議を行う場合、その抗議先は以下の通りである：`,
    options: [
      "種目の審判員主任",
      "総務",
      "審判長",
      "競技会ディレクター",
    ],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `A11.3 次の確認のうち、主要な競技会の招集所で通常行われないものはどれですか？`,
    options: [
      "競技者の衣服に記載された広告が、関連するルールを遵守している",
      "競技者の生年月日が、成績システムに正しく入力されている",
      "競技者が提出したエントリーパフォーマンスが、正確かつ最新のものである",
      "競技者のパスポートを確認し、本人であることを確認する",
    ],
    correctAnswer: 99, //3は間違い
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `A17.3選手権大会の円盤投において、ある競技者が第3ラウンド終了後、審判が新しい試技順を精査している間に、他の競技者に暴言を吐いた。どの役員がこの問題に対処すべきですか？`,
    options: [
      "ジュリー",
      "競技会ディレクター",
      "投てき審判長",
      "円盤投審判員主任",
    ],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `C15.3 正しい判定・対応は何ですか？

100メートルレースの開始中、K競技者が号砲の前に、スターティングブロックを離れたように見える。彼の両側のレーンにいるJとLの競技者もすぐに続くが、これも号砲の前であるようである。`,
    options: [
      "この場合、K競技者は不正スタートを認められ、失格となるべきである",
      "K競技者、J競技者、L競技者を不正スタートで失格とする。",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `B22.3 3人以上の競技者が試合に残っている場合、棒高跳の試技を許される時間は、以下の通りである`,
    options: [
      "1 分",
      "1.5 分",
      "2 分",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `A12.2 次の役員のうち、トラック競技の各セッションの前にトラック審判長およびスターターと共にゼロコントロールテストを開始しなければならない役員は、どなたですか？`,
    options: [
      "マーシャル",
      "写真判定員主任",
      "計測員（科学的）",
      "風力計測員",
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `A18.3 手動計時が使用されているレースにおいて、号砲の「閃光」が見えなかった。計時員はいつから時計を開始するべきですか？`,
    options: [
      "銃の煙が見えるとき",
      "競技者が、計時員主任からの合図を受けたとき",
      "計時員が、号砲音を聞いたとき",
      "最初の競技者が動くのを見ると、すぐに",
    ],
    correctAnswer: 99, //2は間違い
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `B17.3 シニア男子110mハードルのハードルの高さは__mである`,
    options: [
      "1.067",
      "0.838",
      "1.06",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `C1.3 正しい判定・対応は何ですか？

ハンマーの頭部は、完全に角度線の内側に着地するが、握りは外側に着地する。  `,
    options: [
      "有効な投てき",
      "無効の投てき",
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `A13.3 デジタル表示付きの手動式電子タイマーは、レースで4位の競技者のタイムが11秒55であると表示している。この結果はどのように記録されるべきですか？ `,
    options: [
      "11.5秒",
      "11.50秒",
      "11.55秒",
      "11.6秒",
    ],
    correctAnswer: 3,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `C3.3 正しい判定・対応は何ですか？

走り幅跳の3回目の試技後、競技者がフェンスラインまで歩いて行き、審判席に座っているコーチから携帯電話を受け取り、競技者席エリアに持ち帰った。`,
    options: [
      "許可されない。審判長は携帯電話を没収し、黄色カードまたは口頭で警告を出してもよい。",
      "何もしない。これは許可される",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `B6.1 1つの靴に許されるスパイク取付位置の最大数は、どのくらいですか？`,
    options: [
      "11",
      "10",
      "15",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `C11.1 正しい判定・対応は何ですか？

1日開催の競技会の最終種目である800メートル決勝では、計時メカニズムは号砲によって自動的に作動されなかったが、システムはレースを完走するすべての競技者の有効な画像を作成している。写真判定員主任は、すべての競技者を画像通りに順位を決定することができた。4位の競技者が、このレースではメダルは全く授与することができないと審判長に訴える。`,
    options: [
      "抗議は却下され、メダルが授与される",
      "このような画像は順位の決定には無効である。抗議を支持する。",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `C6.1 正しい判定・対応は何ですか？

円盤投の競技者は、頭上に両手で円盤を後ろ向きに投げる。 `,
    options: [
      "白旗",
      "赤旗",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `A4.1 風向風速計は、次のどのような種目で使用するべきですか？`,
    options: [
      "すべてのトラック種目、走幅跳および三段跳",
      "すべての直線レース、200メートルおよび走幅跳、三段跳",
      "400メートルまでのすべての種目とすべての跳躍",
      "100メートルおよび200メートル、走高跳を除くすべての跳躍のみ",
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `C12.2 女子20km競歩レースでの写真判定システムで、記録される優勝者のタイムは、1時間26分31秒39である。公式タイムはどのように記録されるべきですか？`,
    options: [
      "1時間26分32秒",
      "1時間26分31秒39",
      "1時間27分",
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    type: '投擲',
    question: `C6.3 正しい判定・対応は何ですか？

円盤投の競技者は、1回転目に靴の先で、サークルの後方の外側の地面に触れる。`,
    options: [
      "有効な投てき",
      "無効の投てき",
    ],
    correctAnswer: 99, //1は間違い
  },
]; 
